{
  "id": "bible",
  "title": "الكتاب المقدس",
  "description": "بنك أسئلة الكتاب المقدس (200 سؤال) بمستويات صعوبة متنوعة.",
  "questions": [
    {
      "question": "ما هو أول سفر في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "سفر التكوين",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو آخر سفر في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "سفر الرؤيا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي الأناجيل الأربعة التي تخبرنا عن حياة السيد المسيح على الأرض؟",
      "answer": "متى، مرقس، لوقا، يوحنا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو السفر الذي كتبه السيد المسيح مباشرة؟",
      "answer": "لا يوجد سفر كتبه السيد المسيح مباشرة.",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو أطول سفر في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "سفر المزامير",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو أقصر سفر في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "رسالة يوحنا الثالثة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم عدد أسفار الكتاب المقدس؟",
      "answer": "66 سفرًا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم عدد أسفار العهد القديم؟",
      "answer": "39 سفرًا في العهد القديم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم عدد أسفار العهد الجديد؟",
      "answer": "27 سفرًا في العهد الجديد",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أي سفر من أسفار العهد الجديد يحتوي على موعظة السيد المسيح على الجبل؟",
      "answer": "إنجيل متى",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "بأية لغة تم تقديم معظم العهد القديم؟",
      "answer": "العبرية",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "بأية لغة تم تقديم معظم العهد الجديد؟",
      "answer": "اليونانية",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو الكاتب البشري الذي كتب أكبر عدد من أسفار العهد الجديد؟",
      "answer": "الرسول بولس كتب 13 رسالة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو المؤلف البشري الذي كتب أكبر عدد من الكلمات في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "كتب موسى 125,139 كلمة.",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو على الأرجح أول إنجيل مكتوب؟",
      "answer": "مرقس",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو على الأرجح آخر إنجيل مكتوب؟",
      "answer": "يوحنا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي على الأرجح أولى رسائل بولس المكتوبة؟",
      "answer": "1 تسالونيكي",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو على الأرجح آخر سفر للعهد الجديد تم كتابته؟",
      "answer": "سفر الرؤيا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم يوما استغرق الله لخلق العالم؟",
      "answer": "6",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "في أي يوم خلق الله الإنسان؟",
      "answer": "السادس",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من كان الرجل الأول؟",
      "answer": "آدم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من كانت المرأة الأولى؟",
      "answer": "حواء",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أين كانوا يعيشون في بداية العالم؟",
      "answer": "جنة عدن",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هم أبناؤهم الثلاثة المذكورين في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "قابيل، هابيل، شيث",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من الذي أمر الله ببناء الفلك؟",
      "answer": "نوح",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هم أبناء نوح الثلاثة؟",
      "answer": "سام، حام، يافث",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم عدد الأيام والليالي التي أمطرت عندما كان نوح على السفينة؟",
      "answer": "40",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم عدد الأشخاص الذين تم إنقاذهم على السفينة؟",
      "answer": "8",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي علامة الله لنوح أنه لن يخرب الأرض مرة أخرى؟",
      "answer": "قوس قزح",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا كان الرجال يحاولون أن يفعلوا عند برج بابل؟",
      "answer": "بنوا برجًا ليصل إلى السماء",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "وكيف جعلهم الله منتشرين في الأرض؟",
      "answer": "بلبل الله ألسنتهم فتشتتوا في الأرض",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من الذي دعاه الله من أور للانتقال إلى كنعان؟",
      "answer": "ابرام",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هي زوجة ابرام؟",
      "answer": "ساراي",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "على الرغم من أن أبرام وسارة كانا طاعنين في السن، ماذا وعدهما الله؟",
      "answer": "ابن",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما أظهر الله لأبرام نجوم السماء، بماذا وعد؟",
      "answer": "أن أبرام سيكون له نسل أكثر من عدد النجوم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هي جارية أبرام؟",
      "answer": "هاجر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي فكرة سارة أن ينجب أبرام طفلاً؟",
      "answer": "أن يكون لأبرام ولد من هاجر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ومن هو أول ولد له؟",
      "answer": "اسماعيل",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "إلى ماذا تغير اسم أبرام؟",
      "answer": "ابراهيم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو الاسم الذي تغير إلى ساراي؟",
      "answer": "سارة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو الابن الثاني لإبراهيم؟",
      "answer": "إسحاق",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ممن أنجب إبراهيم ابنه الثاني؟",
      "answer": "سارة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أين ذهبت هاجر وابنها؟",
      "answer": "في الصحراء",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من الذي أرسله إبراهيم ليجد زوجة لإسحاق؟",
      "answer": "أقدم خادم له",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من اختار الخادم؟",
      "answer": "رفقة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي أسماء أبناء إسحاق؟",
      "answer": "يعقوب وعيسو",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من ولد أولا؟",
      "answer": "جاء عيسو أولاً، وأمسك يعقوب بعقبه",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كيف كان عيسو يزود العائلة بالطعام؟",
      "answer": "لقد اصطاد",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من فضل إسحاق على ولديه؟",
      "answer": "عيسو",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا كان يفعل يعقوب في أغلب الأحيان؟",
      "answer": "بقي في المنزل مع والدته",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا نال عيسو مقابل بكوريته؟",
      "answer": "بعض الحساء",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "بينما كان إسحاق يموت وأعمى، من الذي اقترح أن يسرق يعقوب البركة؟",
      "answer": "رفقة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كيف كان رد فعل عيسو عندما أُخذ بكوريته؟",
      "answer": "هدد بقتل يعقوب",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما التقى يعقوب بلابان، ما هي الابنة التي أراد أن يتزوجها؟",
      "answer": "راشيل",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من الذي خدع لابان يعقوب ليتزوجه؟",
      "answer": "ليا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا فعل لابان ليعقوب ليتزوج راحيل أخيراً؟",
      "answer": "العمل سبع سنوات أخرى",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو الابن الأول الذي أنجبه يعقوب من راحيل؟",
      "answer": "يوسف",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "إلى ماذا غير الله إسم يعقوب قبل لقائه بعيسو؟",
      "answer": "إسرائيل",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم عدد إخوة يوسف؟",
      "answer": "12",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا أعطى يعقوب ليوسف فأثار غيرة إخوته؟",
      "answer": "معطف متعدد الألوان",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا قال يوسف لإخوته عن أحلامه التي أزعجتهم؟",
      "answer": "قالت الأحلام إنه سيصبح أعظم ويحكمهم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كيف تخلص الإخوة من يوسف؟",
      "answer": "بيعه لتجار العبيد",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا قال إخوة يوسف لأبيهم عما حدث له؟",
      "answer": "قالوا إن يوسف قتل بواسطة حيوان بري",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أين أخذ تجار العبيد يوسف؟",
      "answer": "مصر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من اشترى يوسف؟",
      "answer": "فوطيفار رئيس حرس فرعون",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من الذي أدخل يوسف السجن بالكذب عليه؟",
      "answer": "زوجة فوطيفار",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ومن كان في السجن مع يوسف؟",
      "answer": "ساقي فرعون ورئيس خبازيه",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا فعل لهم يوسف؟",
      "answer": "قطعت أحلامهم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "لماذا استدعى فرعون يوسف من السجن؟",
      "answer": "لمقاطعة حلمه",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو منصب السلطة الذي أعطاه يوسف للفرعون؟",
      "answer": "الثاني في قيادة مصر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي الكارثة التي تنبأ بها يوسف من خلال تفسير حلم فرعون؟",
      "answer": "مجاعة شديدة استمرت سبع سنوات",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من الذي جاء إلى مصر فعرفه يوسف بسبب المجاعة؟",
      "answer": "إخوته",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو الابن الثاني ليعقوب من راحيل؟",
      "answer": "بنيامين",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا طلب يوسف من الإخوة أن يفعلوا في المرة القادمة التي عادوا فيها إلى مصر؟",
      "answer": "ليحضر بنيامين معهم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أي أخ تطوع بالبقاء في مصر بدلا من بنيامين؟",
      "answer": "يهوذا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا قال يوسف لإخوته أن يفعلوا عندما عادوا إلى كنعان؟",
      "answer": "أن يحضروا أباهم وعائلاتهم إلى مصر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كيف أنقذته أم موسى من جنود المصريين؟",
      "answer": "ضعه في سلة في النهر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا فعل موسى بعد أن قتل مصريا؟",
      "answer": "هرب إلى الصحراء",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من خلال ماذا كلم الله موسى في البرية؟",
      "answer": "شجيرة مشتعلة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما واجه موسى فرعون ماذا تحولت عصاه عندما ألقاها على الأرض؟",
      "answer": "ثعبان",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا قال موسى أن الله أمر فرعون أن يفعل؟",
      "answer": "أطلقوا سراح العبيد الإسرائيليين",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم ضربة أرسل الله على مصر؟",
      "answer": "10",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي الضربة الأخيرة التي أقنعت فرعون بإطلاق سراح العبيد؟",
      "answer": "مات الابن البكر لجميع الأسر المصرية",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما غير فرعون رأيه وأرسل جيشه وراء العبيد، أين التقوا؟",
      "answer": "بالبحر الأحمر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا فعل الله من خلال موسى ليخلص العبيد؟",
      "answer": "شق البحر الأحمر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما حاول المصريون اتباع بني إسرائيل عبر البحر الأحمر، ماذا حدث؟",
      "answer": "فسقطت عليهم المياه وقتلتهم جميعا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا أرسل الله لإطعام بني إسرائيل في الصحراء؟",
      "answer": "السمان والمن",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أين أعطى الله موسى الوصايا العشر؟",
      "answer": "جبل سيناء",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو التمثال الذهبي الذي صنعه الإسرائيليون في جبل سيناء؟",
      "answer": "عجل ذهبي",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا رأى الجواسيس الذين أُرسلوا إلى كنعان وأخافوهم؟",
      "answer": "عمالقة في الأرض",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هما الإسرائيليان الوحيدان اللذان سمح لهما بالذهاب إلى أرض الموعد بعد سنوات عديدة؟",
      "answer": "يشوع وكالب",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي المدينة التي أسقط الله أسوارها حتى يتمكن يشوع وبني إسرائيل من احتلالها؟",
      "answer": "أريحا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "بعد أن استولوا على أرض الموعد ومات يشوع، من حكم إسرائيل؟",
      "answer": "القضاة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هي القاضية التي قادت إسرائيل إلى النصر؟",
      "answer": "ديبورا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو القاضي الذي هزم المديانيين بثلاثمائة رجل فقط باستخدام المشاعل والأبواق؟",
      "answer": "جدعون",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو القاضي الذي أخذ نذراً نذيراً منذ ولادته وحارب الفلسطينيين؟",
      "answer": "شمشون",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "بماذا قتل شمشون 1000 فلسطيني؟",
      "answer": "عظم الفك حمار",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أية امرأة فلسطينية سألت شمشون من أين جاءت قوته؟",
      "answer": "دليلة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كيف مات شمشون؟",
      "answer": "دفع عمودي الهيكل فسقط عليه وعلى كثير من الفلسطينيين",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو أول ملك لإسرائيل؟",
      "answer": "شاول",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ومن الذي عينه ملكا؟",
      "answer": "صموئيل",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو العدو الذي أخذ تابوت العهد؟",
      "answer": "الفلسطينيون",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا حدث للصنم الذي كان بجانب التابوت في هيكل العدو؟",
      "answer": "سقط المعبود وانكسر",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما طلب الشعب من شاول أن يقدم ذبيحة لله لا يقدمها إلا الكهنة، ماذا فعل؟",
      "answer": "قدم التضحية على أي حال",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما انتصر شاول على العمالقة، ما هو الشخص الذي احتفظ به أسيرًا بدلاً من قتله كما قال الله له؟",
      "answer": "الملك اجاج",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هو عقاب شاول لعدم طاعته؟",
      "answer": "أخذ الله مملكته بعيدا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو ملك إسرائيل الذي مسحه صموئيل بعد شاول؟",
      "answer": "داود",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا عمل داود مع أبيه؟",
      "answer": "راعي",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما جاء الفلسطينيون لمهاجمة بني إسرائيل، من استهزأ بالله وتحداه؟",
      "answer": "جالوت العملاق",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما أراد داود أن يحارب جليات، ماذا حاول شاول أن يعطيه؟",
      "answer": "درعه",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا أخذ داود من النهر ليحارب به جليات؟",
      "answer": "خمسة أحجار",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم عدد الرميات التي استغرقها داود ليضرب جالوت؟",
      "answer": "واحد",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو ابن شاول الذي صادقه داود؟",
      "answer": "يوناثان",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا ألقاه شاول ليحاول قتل داود؟",
      "answer": "الرمح / الرمح",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا فعل يوناثان لينقذ حياة داود من شاول؟",
      "answer": "وحذره من أن شاول سيحاول قتله",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي الدولة الأجنبية التي هرب إليها داود؟",
      "answer": "أرض الفلسطينيين/فلستيا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "هل يئس شاول من مطاردة داود عندما ذهب داود إلى البرية؟",
      "answer": "لا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كم مرة أنقذ داود حياة شاول؟",
      "answer": "مرتين",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أين أنقذ داود حياة شاول في المرة الأولى؟",
      "answer": "في كهف",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أين أنقذ داود حياة شاول في المرة الثانية؟",
      "answer": "في المخيم حيث كان شاول نائما",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو آخر قاضي في إسرائيل مات بعد أن عقد شاول صلحاً مؤقتاً مع داود؟",
      "answer": "صموئيل",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "أين ذهب داود بعد أن واصل شاول مطاردته؟",
      "answer": "إلى أرض الفلسطينيين (فلسطيا)",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "إلى أين لجأ شاول للحصول على النصيحة عندما لم يتمكن من الشعور بإرادة الله؟",
      "answer": "إلى عرّافة عين دور",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما النبي الذي طلب منه التحدث؟",
      "answer": "صموئيل",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "كيف مات شاول؟",
      "answer": "سقط على سيفه",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "وكم من أبنائه ماتوا في نفس المعركة؟",
      "answer": "ثلاثة من أبنائه (يوناثان وأبيناداب وملكيشوع)",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "هل اعتبر كل إسرائيل على الفور داود ملكهم؟",
      "answer": "لا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من كان داود رئيس جيشه؟",
      "answer": "يوآب",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما أقام داود في أورشليم، ما هي المرأة التي رآها وزنى بها؟",
      "answer": "بثشبع",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو زوج بثشبع؟",
      "answer": "أوريا",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما حبلت بثشبع، ماذا فعل داود لأوريا؟",
      "answer": "قُتل في المعركة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو النبي الذي جاء ليوبخ داود؟",
      "answer": "ناثان",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ماذا حدث لطفل بثشبع؟",
      "answer": "مات الطفل",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "عندما أنجبت بثشبع طفلاً آخر، ماذا أطلقوا عليه؟",
      "answer": "سليمان",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من هو ابن داود الذي بدأ التمرد عليه؟",
      "answer": "أبشالوم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي العاصمة التي تركها داود عندما جاء أبشالوم إليها؟",
      "answer": "أورشليم",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "وعندما تقاتل الجيشان ماذا حدث لشعر أبشالوم؟",
      "answer": "تعلق شعره في شجرة",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "من قتل أبشالوم؟",
      "answer": "يوآب",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "لأنه قتل أبشالوم، ما هو عقاب يوآب؟",
      "answer": "لم يعد قائدًا للجيش بعد ذلك",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "ما هي خطيئة داود الثانية المسجلة في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "أجرى إحصاءً للشعب",
      "difficulty": "سهل"
    },
    {
      "question": "خلال فترة حكمه، من كان العدو الرئيسي لداود؟",
      "answer": "الفلسطينيون",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "أي أسفار الكتاب المقدس تسجل زمن داود كملك؟",
      "answer": "صموئيل الأول والثاني",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما هو السفر المرتبط بداود أكثر من غيره؟",
      "answer": "سفر المزامير",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من هو ابن داود الذي أصبح ملكا؟",
      "answer": "سليمان",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما هي الصفة التي طلبها سليمان من الله؟",
      "answer": "حكمة",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ماذا بنا سليمان للرب؟",
      "answer": "معبد",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما هي الملكة الشهيرة التي جاءت لزيارة سليمان؟",
      "answer": "ملكة سبأ",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "كم عدد زوجات سليمان؟",
      "answer": "700",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "هل اتبع سليمان الرب دائمًا؟",
      "answer": "كلا، لقد تحول عن الله",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من الذي أقنع سليمان بالرجوع عن الله؟",
      "answer": "زوجاته الوثنيات",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ماذا حدث للمملكة بعد حكم سليمان؟",
      "answer": "انقسمت إلى قسمين",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما هي أسفار الكتاب المقدس التي تسجل كل الملوك؟",
      "answer": "الملوك الأول والثاني، أخبار الأيام الأول والثاني",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما هي أسفار الكتاب المقدس التي كتبها سليمان؟",
      "answer": "الأمثال والجامعة ونشيد الأنشاد",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "كم كان عدد ملوك يهوذا؟",
      "answer": "20",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "كم كان عدد ملوك إسرائيل؟",
      "answer": "19",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من الذي قهر يهوذا وأخذ دانيال إلى بلادهم؟",
      "answer": "الملك نبوخذنصر",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "حلم مَن فسّره دانيال في بابل؟",
      "answer": "حلم الملك نبوخذنصر",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من هو آخر ملك خدم تحته دانيال في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "داريوس",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "عندما صلى دانيال إلى الله بعد أن منع، أين ألقاه؟",
      "answer": "عرين الأسد",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما هم أصدقاء دانيال الثلاثة (أسماء بابلية)؟",
      "answer": "شدرخ، ميشخ، عبدنغو",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "عندما رفضوا السجود للصنم أين ألقوا؟",
      "answer": "إلى فرن ناري",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من عاد إلى إسرائيل ليبني أسوار أورشليم؟",
      "answer": "نحميا",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من هي الإسرائيلية التي أنقذت شعبها من القتل وكانت زوجة الملك؟",
      "answer": "استير",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما هو الشيء الجريء الذي فعلته أستير للتحدث مع الملك؟",
      "answer": "دخلت إلى الملك دون أن تُدعى",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ومن سمح لبني إسرائيل بالعودة إلى وطنهم؟",
      "answer": "الملك كورش",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من الذي جاء في ملء الزمان من نسل داود؟",
      "answer": "السيد المسيح",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من كانت والدة يسوع البشرية؟",
      "answer": "العذراء مريم",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من هو والد يسوع بالتبني على الأرض؟",
      "answer": "يوسف النجار",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من هو الأب الحقيقي ليسوع؟",
      "answer": "الله الآب",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما اسم المدينة التي ولد فيها يسوع؟",
      "answer": "بيت لحم",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "أين ذهبت عائلة يسوع عندما أراد هيرودس أن يؤذيه وهو طفل؟",
      "answer": "مصر",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "كم عدد إخوة يسوع المذكورين في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "أربعة",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "كم عدد أخوات يسوع المذكورة في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "لم يُذكر عددهن صراحة في الكتاب المقدس",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "اذكر أحد إخوة يسوع؟",
      "answer": "يعقوب ويوسي وسمعان ويهوذا",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من هو ابن عم يسوع الأكثر شهرة؟",
      "answer": "يوحنا المعمدان",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من الذي عمد يسوع؟",
      "answer": "يوحنا المعمدان",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من الذي تكلم من السماء عندما تعمد يسوع؟",
      "answer": "الله الآب",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ماذا قال الله؟",
      "answer": "هذا هو ابني الحبيب الذي به سُررت",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ماذا حدث عندما ذهب يسوع إلى البرية؟",
      "answer": "لقد أغراه الشيطان",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "قبل أن يبدأ يسوع بالكرازة، ما هي وظيفته العادية؟",
      "answer": "كان نجارًا",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما اسم المدينة التي نشأ فيها يسوع؟",
      "answer": "الناصرة",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "صح أم خطأ: حول يسوع الماء إلى خمر في عرس قانا الجليل؟",
      "answer": "صح",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "بالإضافة إلى الكرازة، اذكر نشاطًا قام به يسوع أثناء سفره في الجليل",
      "answer": "شفاء المرضى وإخراج الشياطين",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "ما اسم المكان الذي مشى فيه يسوع على الماء؟",
      "answer": "بحر الجليل",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "من هو عضو المجلس اليهودي الذي جاء ليطرح على يسوع أسئلة في الليل؟",
      "answer": "نيقوديموس",
      "difficulty": "متوسط"
    },
    {
      "question": "كم عدد التلاميذ الذين اختارهم يسوع؟",
      "answer": "12",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "ماذا كان متى قبل أن يتبع يسوع؟",
      "answer": "جامع الضرائب",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "ما هي أقصر آية في الكتاب المقدس؟",
      "answer": "يوحنا 11: 35 «بكى يسوع»",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "لماذا بكى يسوع في تلك الآية؟",
      "answer": "لأن صديقه لعازر مات",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "كم عدد الأيام التي مات فيها لعازر قبل أن يأتي يسوع لزيارته؟",
      "answer": "أربعة أيام",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "ما الشيئين اللذين فعله يسوع ليقيم لعازر إلى الحياة؟",
      "answer": "وصلى ثم قال لعازر أن يخرج",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "من كان يعول خدمة يسوع وتلاميذه من أموالهن؟",
      "answer": "نساء كثيرات ممن شفاهن يسوع (لوقا 8: 1-3)",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "ما اسم الشيطان الذي طرده يسوع في منطقة الجراسيين؟",
      "answer": "لجئون (أي فيلق)",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "ما هي كمية الخبز والسمك التي استخدمها يسوع لإطعام أكثر من 5000 شخص؟",
      "answer": "خمسة أرغفة وسمكتان",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "ماذا كان يفعل بطرس وأندراوس عندما دعاهما يسوع ليتبعاه؟",
      "answer": "صيد السمك",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "اذكر اسم الشخصين من العهد القديم اللذين ظهرا عندما تجلى يسوع؟",
      "answer": "إيليا وموسى",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "ما هي المشكلة التي واجهها بارتيماوس والتي حلها يسوع؟",
      "answer": "كان أعمى",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "كم عدد الأشخاص الذين أطعمهم يسوع بالسمك والخبز؟",
      "answer": "5000 شخص",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "كم عدد البرص الذين شفاهم يسوع عندما عاد واحد فقط؟",
      "answer": "10",
      "difficulty": "صعب"
    },
    {
      "question": "ماذا فعل يسوع لتلاميذه في العشاء الأخير؟",
      "answer": "غسلوا أقدامهم",
      "difficulty": "صعب"
    }
  ]
}
